求救！ 執左隻貓b返黎 ！

岩岩返到屋企沖左奶粉唔肯飲係咪正常？
我諗應該個幾月大 要唔要用奶樽？

開哂眼好活潑係咁叫，但就唔肯食飯

同埋係街執返黎怕佢污糟想帶佢沖涼，咁細可唔可以沖涼嫁？

附圖一張

啲奶整瀉哂所以俾啲糧佢試下

開罐罐比佢啦

咁大隻食得濕糧了

拎支棍指揮佢

佢出咗牙仔未？有牙仔就可以浸軟啲BB糧比佢食
奶唔知你點餵，所以諗唔到點解唔食
就咁睇個樣似可以戒奶個階段

佢可能仲未好識用貓砂，你睇下使唔使人手幫佢排泄，如果自己識屙，你都要多啲睇住佢，就嚟屙嗰下即刻扔落砂盆，扔多幾次佢就會識用

BB仔會喪叫 搵下有冇公仔/鬧鐘擺側邊 等佢有多啲安全感

睇醫生先 有蝨就麻煩

咁都叫大隻嫁啦

咁細唔好沖涼 易感冒
同時佢應該仲驚 唔食唔飲係正常

同埋你裝砂個碟太淺 佢好易撥到周圍都係
搵個再深啲佢撥唔到出嚟既深度 就唔使執死你

沖涼你睇下有冇虱 冇既用BB無酒精濕紙巾抹身 抹完即刻吹乾都OK

再唔放心可以帶佢睇次獸醫既

又要出動呢條片

奶我就咁倒係碟上面 點知俾佢倒瀉哂
人手排泄要點做

可唔可以沖涼先？

沖乜鳩 人地連你屋企都未熟 去除蟲除虱就要

搵個細紙盒 毛巾 細公仔
預左今晚會叫足一晚
用毛巾遮實籠
開勁香嘅罐罐氹下佢
如果真係唔食可以試偉嘉幼貓濕包
唔好長期俾 頭一兩日俾 之後加埋主食罐慢慢溝淡份量
等佢食飽訓一覺心情定啲

最好唔好，凍親/耳入水等等問題貓仔好易死。

用暖水濕紙巾印佢pet pet
Btw 個樣似可以食濕糧

唔係餵牛奶吖嘛?

可以試下奶粉沖水浸乾糧

太夜買唔切籠 所以擺唔到正常既貓砂盤同糧碟入去

如果真係要沖一定要吹乾晒
唔係凍親感冒你就大檸樂

唔怪之得佢唔識就咁飲架 你要出花園街買寵物奶樽同埋貓奶粉
btw你唔係倒牛奶比佢掛？？

排泄 - 拎廚房紙巾濕水 瘋狂掃佢屎忽窿 掃到張紙巾有黃色（姐係尿）/屎
佢咁大應該開始識自己屙 如果你放置佢長時間 佢會賴屎賴尿 可以開始train佢用貓砂盆

原來有得就咁除蟲同虱
係咪就咁去寵物美容就得定要睇醫生？

bb貓既奶粉放心

有貓糧既話浸軟佢/餵濕糧 佢一定唔識自己食 就算食都食到周圍都係 你睇下點樣食佢

你一晚半晚唔使擺砂都得
鋪紙巾係底由佢賴好過 或者定時人手幫佢排泄 好過咁樣糧同砂撈埋一齊

聽日買奶樽試下先
bb貓既奶粉

原來係咁教佢去廁所我都好怕佢唔用貓砂
非常感謝巴打
聽日就去買齊野先

非常趕急頂住先
聽日再去買

你睇定啲個身有冇虱先
冇咪濕紙巾抹下 再吹乾啲毛 好彩呢兩日熱
有要人手捉架 咁細隻唔可以落藥
千其唔好去寵物美容除時搞死隻貓 咁細隻佢都未必接
唔使咁緊張 你呢隻開曬眼又叫得大聲都健康

買bb mousse罐比佢，汪喵，Akika，Daily Delight都有

順帶一提屋企有窗網
本身都有隻英短
因為果隻拎返黎就識去廁所食野 所以冇依個煩惱
附上肥妹一隻

邊到執？

因為係街執好似有蟲係佢身上面
我就係怕自己捉唔哂啲蟲虱

1. 睇下有冇牙仔，有就已經個幾2個月大，可以比d濕糧肉泥食住先
2. 比條大毛巾佢
3. 唔好比大貓接近佢，怕有蚤
4. 聽朝睇醫生做身體檢查、買蚤藥、杜蟲藥

千祈唔好沖涼，唔好沖涼，唔好沖涼
咁細隻沖涼好易出事
最多用暖暖哋嘅毛巾抹下身

係人地執完俾我

咁人地邊度執呀屌你

人地仲有冇 想養

惡撚到 老奉要話你知？都唔知係咪啲貓異工嚟

有牙仔
隻大貓係房唔敢岀黎

咁直接帶佢睇醫生啦

我女朋友怕污糟有蟲虱煩到癲左

拎返黎就識去廁所食野

草叢位掛

樓主好似一個早排識嘅絲打

因為係買返黎
果時兩個月大 教好哂先賣俾我

隻貓係我女朋友屋企養嫁
佢煩到癲左我幫手問

可唔可以影下佢啲牙齒
我執過個半月 仲細隻過佢
個陣都係餵濕糧！

係街流浪過唔多唔少都有d

其實都驚佢個腸胃會排斥bb 貓奶粉
屙肚好大獲

宜家保温 同比個安全黑黑嘅環境佢
每日幫佢鎊重
食得濕糧就買baby n mother cat個隻濕糧啦 （但好似斷貨）

唔好沖，好易冷親會死

想養
留tg pls

直接帶去睇醫生順手檢查埋

咁唔係啦

沖涼要等到三四個月先
沖咗涼都唔等於殺到啲蚤

最重要宜家天氣仲要一時凍一時熱
佢有感冒個啲會有生命危險

你聽日去診所問醫生然之後買蚤水嗰啲
蚤點都會有㗎啦 到時再去買除蚤嘅嘢啦。

頭兩星期唔好刺激佢 等佢盡量係一個環境適應啦！
打針一定要過兩星期 等佢重啲先打
因為驚佢體內嘅免疫力唔夠

好耐冇見有巴打發動技能

我個陣都係咁
我徒手捉
之後去診所醫生幫佢噴嗰啲去蚤嘅噴霧（因為啲貓貓太細個了）

唔沖得涼呀！貓BB好易病，沖涼好易凍親，如果驚佢有蚤，只可以用蚤疏慢慢疏。

同埋一定要注意保暖，雖則依家好熱，但夜晚溫度跌/有風，我地唔覺，但貓BB好易吹親。

唔食乾糧，試吓比罐頭佢食，「顏」一「顏」佢，會易啲咬

加油

你最好返轉頭睇下有無貓媽先

鬧鐘for提佢去廁所?

排泄就 睇埋聽日

就咁睇佢唔算太細個
如果聽日都係冇尿同便便，先用化妝棉濕水，去掂下佢排泄位置！ 加油

鬧鐘啲聲似貓媽咪既心跳聲

笑咗屌鬧鐘啲滴滴聲似貓老母心跳喎
擺隻貓仔去自己心口都會靜啲 呢個萬試萬靈

好似係因為鬧鐘嘅嘀㗳聲似心跳聲可以令BB安心d

咁浸啲乾糧俾佢頂住先
冇買到濕糧
黑媽媽既環境嗌到癲左呀佢

聽日搵下濕糧先

打算直接睇醫生檢查下

依個時代難啲搵個鬧鐘岀黎

oic

好得意呀！！要健健康康 肥肥白白
記得帶去醫生度做下檢查

ok ic

收到大家既回覆唔沖得涼
打算直接帶去睇醫生檢查
同去買齊野

你點執的

邊度執 我都想執一隻

比個寵 沙盤 高啲既食物兜佢先
個寵用野蓋住佢 等佢慢慢慣
食唔到乾乾就試下加水浸軟佢
但係濕左就唔好放太耐
蚤就用蚤梳梳下幫佢清少少先

Lm

我諗佢係驚唔食野
奶同浸乾糧都試過
聽日再去買濕糧試下
蚤就睇醫生睇下有冇辦法搞

笑到噴茶

個寵搵野遮遮由佢嘈唔好搞佢先 比佢慣下
鳩叫可能係佢驚得滯搵老母/同伴

聽日留意下佢有冇食過野飲過水

使鬼沖涼咩，直接一野㩒佢落水咪得囉

我都係

有牙仔已經可以，基本上個幾月

雀巢嚟？
好人一生平安

你個籠四邊用毛巾遮住先
佢第一日黎，你又有大貓
新環境未必會食嘢同去廁所
未睇到醫生就磅下幾重 睇下牙仔估佢幾大
佢餓就會食野
如果都乾淨可能有媽媽照顧
通常佢啲毛你搵到黑點點碎就係蝨屎
如果你有好密嘅貓梳可以梳到貓蝨出黎
利伸：執過隻1.5個月貓仔 養左一年

唔可以沖涼易凍親感冒。
預左有蚤但太細個係唔可以用蚤水咖，聽日睇醫生先，到時可能你慢慢捉，希望唔多。唔好俾你隻貓咁近住怕有蚤食跳去佢度。
無貓砂可以用報紙撕到一條條放入個鞋盒頂住先，之前啲貓義工無咁多錢我見佢哋有咁樣頂住當貓砂。

樓主好好人，多謝你救左佢！唔好亂俾人好多虐貓！好人一生平時。

我屌你老母呀！

得意

要將佢同大貓隔離14日先，唔知bb有無唔舒服
注意保暖，千萬唔好幫bb沖涼

多謝樓主，你要好好照顧佢

未有籠困左係貓屋度先
聽日再買籠睇醫生

1. 出咗牙仔就用乾糧浸水 如果咁細細個建議飲返奶粉（免疫力會好啲） 去藥房買針筒俾佢飲就得 就咁沖佢未生好倒次 唔識舔
同埋有貓食嘢要密啲 可能四個鐘要飲奶

2.唔可以沖涼 細個未打針抵抗力好差 咁嘅size過多兩個禮拜先可以滴虱水 三個月大打針之後嘅一個月先可以沖涼

3.睇個樣似一個月大左右 未必識用貓砂 每隔兩三個鐘用紙巾或者毛巾濕少少暖水 輕輕拍佢pat pat 再擺佢落貓砂盆 一個禮拜左右就會學識

加油 一個月前先湊左隻錨B返屋企

買把蚤梳同佢梳啦咁

隻大貓驚到係房唔岀黎

貓砂本身用粗粒既聽日都要買返啲幼既俾佢用

大貓自動同佢保持距離

其實貓係咪低能
排泄都要人幫

針筒好定奶樽好啲？

唔沖啦去睇醫生

好彩依兩日放假有時間𥄫實佢教佢去廁所

你買定執？我最怕有蟲同蚤

你細個唔識吐痰 呻鼻涕你老母都要用工具幫你啦
咁你係咪低能

好彩唔係比煩膠貓義工捉返去，希望樓主好好照顧佢。比個溫暖家佢。
寵物一定要dump啲錢比佢睇醫生，但要揀個好啲既獸醫！！

沖涼無用架 沖唔走哂d蚤

1定要滴藥先得

睇落一個月左右大，食濕糧先啦
乾糧對佢難講太難食

貓b咁細沖涼好易bye
抹下身就得

好肥

有家人既支持 經濟許可先會養多隻

醫生唔會慳啦 慳完佢有咩事仲大鑊

樓主/樓主女友係個有責任心嘅主人

至少要三個月以上先沖得，太細個沖好容易會死，因為身體太虛弱加上冇飲母乳抵抗力會好差

一開始去貓診所買佢係送奶樽 但我隻貓B飲到2048都飲唔到好多 我驚佢食唔夠 直接針筒餵 慢慢慢慢灌佢飲 但記住注意翻餵佢嘅姿勢 唔可以四腳朝天

毛厚姐

話說依pat野唔怕凍 冬天都訓窗台吹風

佢唔怕凍姐我怕佢病呀但係

貓B用粗嘅貓砂都得咖應該無分！
係呀用針梳都得，我隻3歲貓都係無個半月時响草叢執番黎。記住聽日叫醫生用紫外燈照下貓B有無貓癬，有的話你就一定要清潔晒佢掂過嘅嘢，同埋要無晒癬先可以同舊貓接觸，加油！

兩樣買晒穩陣啲
先下試用奶樽
唔得再針筒

要幫佢去廁所真係照顧緊個人仔咁

其實養一隻同兩隻個cost唔係好大分別
利申：2隻

餵罐
Btw 沙盆太淺

粗既 怕佢撥唔郁喎

要照貓癬仲有冇特別要檢查？

係一開頭睇醫生打針貴啲囉

碟黎
聽日先買

沖涼煮個麵
TVB劇

有無諗過人地老母咁岩行開左

雖然煩但態度正確
有得睇一定睇一次獸醫先

咁細隻睇下買d貓奶粉沖比佢飲

眼仔碌碌

用濕紙巾印一印佢屎眼hi 位

最好直接睇醫生太子Npv 平平哋
有咩問題醫生會教晒你做

太遲啦, 咁搞隻貓仔已經染晒人類既氣味, 就算係貓媽唔會認佢架...

嚴格黎講, 真係係公園叫到貓B千析唔好諗住救/抱走佢
除非你確定貓媽出咗事或肯定唔要佢

樓豬正仆街 搶人的BB

咁啱喺貓group見到人教人湊幼貓
但佢嗰隻眼都未開
講得幾詳細 比你參考

我只係copy咗喺note以備自己不時之需
冇記低係邊位師兄打出嚟
自己認頭

啱啱搵咗陣舊相
我對貓當時呢個size同你嗰隻體形差唔多
你隻貓應該啱啱戒奶 around 3個月大
啲貓糧應該要細粒啲 食幼貓糧
有罐俾罐 無罐就白烚雞翼粗粗地食住先

想問係邊區執到？

BTW如果對眼仲係藍色嘅話一定未戒奶
俾盡2個月大 起碼飲多半罐奶粉
要用奶樽餵